酒店中秋全部爆滿 接待本地客是無辦法中的辦法

今年內地十一黃金周，在檢疫措施下，首日只有九十三名內地人訪港，海外客亦只有一百一十八人。本地酒店為提高入住率，紛紛推出Staycation優惠吸「本地客」，不少大品牌酒店近月都罕有推出減價套餐，香港半島酒店、港君悅酒店及JW萬豪酒店等，相繼推出不同優惠，其中半島酒店近日再加推一晚三千一百元起，包雙人早餐、午餐或經典下午茶，晚餐享用「嘉麟樓」精選套餐。而JW萬豪酒店亦推出二千多元一晚，包雙人早餐或一千元餐飲消費額等選擇。

翻查酒店訂房網站，不少酒店在中秋長假期都已爆滿。最近重開的迪士尼樂園及海洋公園，中秋連假的預約入園已額滿，旗下酒店同樣受市民歡迎，迪士尼三家酒店房間十月一至三日全部售罄，海洋公園萬豪酒店一般客房已滿，僅剩下特大客房可出租，房價由二千四百九十元起。訂房網顯示，以往旺區酒店，例如銅鑼灣智選假日酒店及富豪香港酒店，昨晚房價亦只為五百多至六百多元起。

立法會旅遊界議員姚思榮昨指，中秋國慶四日長周末，令酒店業有「小陽春」，但擔心假期過後會回復低入住率的情況。他指，主力度假型酒店，如香港迪士尼樂園的酒店等已全部爆滿，另外留意到不少國際品牌酒店原本一晚房價要四千至五千元，但近日減價達一半，連假期預約率亦有七至八成，而市區的單幢酒店則僅有約四成預約率。他又形容酒店轉型接待本地客是「無辦法中的辦法」，而現時原本是內地十一黃金周，以往酒店的房價會較平日高一半，現時卻是大減價，直指長遠而言不健康，只是希望「員工有工開、有營運資金」。

不但酒店旺場，商場及郊外都一樣多人。昨日中午時分，不少市民選擇到大嶼山遊玩，東涌一帶人頭湧湧，除了不少市民到東薈城購物，往大澳的十一號巴士以及昂坪360纜車亦同樣大排長龍。有到昂坪360纜車的市民表示，預計紅日假期人流會較多，但未有預料等待人數會較想像中多，「聽人講大概排一個鐘。」長長人龍由纜車站延伸至近東薈城外，不過市民在車站輪候都有按照地下指示，保持社交距離。昂坪360發言人指，由本月十一日重開纜車後，昨日是最多人乘搭纜車的日子，適逢推出門票八折優惠及「360 FILA 運動節」活動，吸引不少家庭和年輕客到訪。

不健康就唔好接, 仲想串本地人整cheap 佢地方

跟本香港唔L洗自由行，內需夠頂住

正常有幾多本地客呀 咪玩

而家咪爆撚晒 咪玩

講到好委屈咁

留意到不少國際品牌酒店原本一晚房價要四千至五千元，但近日減價達一半，連假期預約率亦有七至八成，而市區的單幢酒店則僅有約四成預約率。他又形容酒店轉型接待本地客是「無辦法中的辦法」，而現時原本是內地十一黃金周，以往酒店的房價會較平日高一半，現時卻是大減價，直指長遠而言不健康，只是希望「員工有工開、有營運資金」
一直賺緊暴利賺少咗就講到就快要執一樣

如心Tower 2 啲房日日爆

做老細都俾人睇唔起

唔想做咪quit囉
賺錢賺得你咁撚委屈

好難為你？咪撚做囉，成間野返上支那食內循環囉

賺得好賺喇 仲咁多嗲 遲早收歸國有

講到好似無收錢咁

連錢都係終国人啲錢香啲

但我仲喺街見有大陸旅客喎，點解釋？又話無晒

傻閪先會去Staycation, 有幾撚多人係酒店隔離緊14日

香港都可以實現內循環

難聽過粗口
咁一係你立member制淨係接待班蝗囉DLLM

如果有得旅行，邊有咁多人住
你想像下你平時去酒店，成間都係支那人

偷情聖地
個reception咁同我講

琴日同啲朋友去酒店慶祝
check in都得30分鐘 條龍長到痴線

無客又唔鐘意，有客你又唔鐘意

笑撚死，冇辦法中嘅辦法，唔講真係以為本地客係用篤屎去俾酒店錢

一二線，配套齊全嘅酒店
做staycation客都頂得住

而家最有可能收皮就係舊樓舊工廈改建嗰堆，
之前主打自由行，
乜都冇得個住字嘅酒店

講撚到咁撚委屈真係黐撚線
而家發覺原來唔洗靠支那都做到生意
條龍仲長過平時
乜撚野無支那人香港人就死

立法會旅遊界議員姚思榮昨指.....他又形容酒店轉型接待本地客是「無辦法中的辦法」

好撚委屈喎

冇撚得出國咋

大把dirty team嘅醫護長租

條友真心
你話本來唔需要咁多酒店就話啫

係撚樣日日推健康碼

SBT...

btw 講到咁委屈可以唔做
有得你吊鹽水就靜靜地數銀紙算啦

你繼續做番自由行 班港燦繼續去旅行
如果無第4波的話

呢啲仲有大把醫護或者中咗肺炎未夠14日出得院但又唔想返屋企住嘅人會住
上個月爆到呢啲酒店都成四五百蚊晚

唔想接啊？quit酒店囉，執左佢囉

成千蚊晚送個雙人早，晚餐
好似施捨咁
全世界都係咁啦，要怪就怪邊個周圍放毒

超多人講普通話
原因係，過去20年，每日150
香港再過20年，主流係普通話

港幣唔夠人民幣香

執柒左佢囉
咁唔想做本地生意

講到咁撚唔願意，執柒左佢囉

推

係香港呢啲地方先做到staycation架咋，人地外國大大間屋洗撚去酒店住咩，屋企都有king size bed
香港人自己幫手頂一頂，有少少救急錢就感恩啦
依家全世界旅遊業都食緊屎架啦
你估濕尻政府出健康碼開關又幫到你好多咩，放到唔會放得多人啦

話明只接本地都可以諗, 好似對上一個確診泰國遊客周圍住點攪

返上大彎區開啦
香港無希望嫁啦

正常根本唔應該有咁多酒店 咪玩

香港最唔健康係過於傾斜於旅遊業，而香港絕對有條件發展高端工業，但講左咁多年，香港政府又做過d乜

乜L嘢叫「無辦法中的辦法」？
呢啲staycation咪睇得出香港人真係逆境求生，自立自強嘅精神囉

咁委屈唔想做咪quit 左佢

本地客去你度都係無辦法中既辦法

平日你黎住啊

唔接咪執柒左佢囉

咁老實講 有得選擇既話大部分商人都唔鍾意做香港人生意
主要原因係因為香港客太麻煩

姚思榮代表咩酒店?

玩得幾多個禮拜呀小朋友，呢樣嘢真心咪on9啦

執柒佢囉
根本上,原本只值咁多

做生意包賺？

咁咪唔應該有咁多酒店囉

躝返支那囉
有得你賺仲咁多嗲

可以改做爆房酒店
300 蚊一晚都好多人book

係依家咁平先多人去

接本地客 講到好似做雞咁

咁撚串?
睇唔起本地客

其實呢排做酒店既人都話而家仲辛苦過爆入住率既時候
一黎香港人俾左錢左就咩都用到盡
二黎以前旅客黎就當酒店拿黎訓 日頭就出左去玩所以個壓力會冇咁大
但而家又party又黎當渡假咩都用到盡 做酒店前線個d都好辛苦
利申 唔係做酒店

都唔知你真膠定假膠 個人咁短視

辛苦晒喎

某d垃圾酒店員工，唔好賴曬香港人質素點點點，又話人西客

你做款待就係應該咁，責任來， 客人有唔同要求好正常， 唔好成日搵大陸人比話佢地好d

,要怪就怪你地管理層， 收爆曬客人又唔預備下相應措施， 例如 好多酒店check in 比平時多成一個幾鐘 大排長龍，你係客唔鼓噪？ 搞到人遲左入住喎， 人地想遲少少check out又話人拿著數， 食屎啦你地心態

沙田間新酒店既經歷

學埋d內循環？

呢個又太理想化
而加爆滿係因為香港人出唔到去
餓左成年冇住過酒店
再加上瘋狂減價
但呢啲因素唔會長做長有

等於一間舖頭唔會一年365日都做感謝祭一樣

快啲改返做出租住宅啦，又解決住屋問題，又唔洗你死，簡直資源大錯配

不過朋友做酒店 都話本地客惡做過大陸客好多

咁撚委屈就執柒咗佢

屌你老母食屎啦 咩叫無辦法先接香港人？

屌

死撚去大陸啦

咪臭係，住宅區留晒啲靚位起酒店，無位起樓，酒店遊客入住宅區又搞搞震
而家霸住晒啲屎坑唔屙屎，同我拆晒佢

其實佢冇講錯乜
全世界經營酒店主打都係外地客
靠本地人點會支撐到成個行業
唔好因為自由行就盲反
酒店都可以係serve外國遊客

而家咪唔正常囉

因為出唔到外地玩，咪全部留晒香港消費囉，而家住酒店呢班多數係平時出開外國玩中高消費群

不嬲都係咁
中國客你屌柒佢會聽
香港客佢會屌柒你先

咁巴撚閉咪唔好減價囉，屌你老母。

香港客特徵 唔想比錢 但又想有最多既服務 所以佢地多數會用投訴方式黎r著數

唔同意你講法

咁大部分國家酒店都係 For 國外旅客

不能同意更多

本身價格低翻少少周不時都可以吸引到本地人幫襯 你老尾定價高又主要招待大陸外國人 風險咁大玩唔撚過啦根本

人地大牌酒店，根本就睇唔起本地客，dklm，原本無遊客，吉左間房，而家本土客支持番你地，唔駛感恩，仲話唔旨在

第四輪疫情即將到來

有邊個地方內需夠頂酒店業

姚思榮，你咁撚大支野不如叫酒店企硬唔好減，睇下邊個收皮先

做愛都要地方

有提供服務就要做架啦
人地中國人唔用 而家香港人要用就瀨香港人搞到好多野做
你都忽忽地

首先 我有解釋清楚
接待旅客因為性質原因本身係冇做staycation咁辛苦 (旅客剩係黎訓 基本上唔享用其他酒店服務)
第二香港人好多鐘意俾左錢就用到盡 又鐘意投訴呢個好多人都知
我相信你唔單止讀寫有障礙 個人都忽忽地

香港人有的是錢

咁係呀嘛
你班友整cheap晒個場
根本staycation就係戇鳩

隔住個mon都聞到陣油毒味

咩條件？

仲可以提高本地出生率

咁係d人外遊唔到至住酒店玩下姐

咪臭係

講到咁撚委屈咁，唔好做香港人生意囉

幫酒店倒米？

咁撚嫌棄香港人咪執柒左佢囉，又要接又要屌

講真，酒店做非本地係無可厚非
但係武肺呢D緊急時候都唔識轉仲係到怨咪執柒左佢
人地食肆冇堂食都加折比外賣求薄利多銷

俾個借囗，中出女朋友，平時book酒店，好多港女唔like(其實去旅行，主菜又咪中出佢，但ok)，現在好多－家大細都去，同男友去好像冇咁cheap，基本上只為扑野，如果條女m到，男人根本不會花依Ｄ錢

酒店群組

淨係鐘錶業，香港係世界排名好高架。
有d電子芯係香港人發明tim

但政府對佢地零支持，租又唔幫手減下，地又唔平d批下，淨係識擦鞋，推自由行，可以點

咁委屈咪做囉 執柒佢啦

咁勉強你咪撚接囉，封撚咗個酒店佢，反正依家都唔會有外地旅客，廢事做cheap 你

用埋啲乜撚嘢小陽春啲支語

酒店party大部份都係後生仔去
黃多過藍啦一定 咁多嗲叫藍屍幫襯呀嘛

講到香港人好想staycation咁wor
係人都想飛啦你地咁委屈

果d就抵死，吸引咁多無錢低質垃圾支那狗落黎

做到咁委屈摺咗間酒店囉

咪做囉 執柒佢啦

腥港人

早幾日去半島都係，話二點 check-in,
我點半去到, 要三點半先比到房我,
淨係識講咩冇辦法, 員工多但就係唔知做緊咩,
屌, 冇房比人又係香港人麻煩啦

平啲俾班後生同有需要嘅人浪漫地爆房, 肯定有得做

相反啲時鐘酒店就真係仆街啦

大陸客你屌柒佢都無feel

有分隔離專用酒店咖

其實做外國客，有大部分都唔會用足間房，可能係夜晚先到check in或者一早要check out趕行程飛機等等，好多時都可以利用呢啲空檔做到early check in/late check out俾啲會員，但本地客就算普通客都住到盡，2點check in 12點check out，執房集中晒係12-2，未計有啲會員要offer early check in/late check out，平時星期六日啲房唔爆都容易安排啲，但呢啲長假真係十個煲八個蓋

最慘係fb重要有啲名人係度教人R著數，點寫email/去到發脾氣話自己係咩等級會員

唔係冇得去旅行我撚會爆咩你條on9仔

其實又冇得咁比
做外賣 價錢低左 但workload少左
你唔洗洗碗 唔洗執枱
我不嬲覺得外賣係應該平過堂食
但事實上好多時候外賣仲要收盒錢
但酒店係價錢收少左 但workload重左
淨係開party個d都做死個執房

海洋公園果間

前日等左3個鐘先check到in
垃圾酒店想分一杯又唔做好措施，宜家又黎噪顧客

佢地唔想只賺六日錢， 環賺盡ma

c hing咁似我經歷

屌佢老味， 早來又係secret話d客r 想早check in , 明知當日咁閪多客就安排相應既人手同措施啦屌你老母 FRONT DESK MANEGER, FOM, DUTY MAN, marketing, reservations屌埋個GM

d 酒店員工淨係屌香港客，講到大陸客好好做咁， 最撚火滾， 大陸閪大吵大鬧，整到勁污糟你唔撚提？ 咁我都講香港客好好多囉

唔想做，quit酒店囉

似係你條毒撚唔識野喎

屌你老母呀

賺完人錢 之後就同你講

有得揀我都係唔想賺你地香港人錢

仆街差你就執撚左佢啦

冇生意又呻有生意又呻，屌你仲煩撚過港女

我屋企做酒店，係生意差左，不過我地根本唔缺資金流。房租係酒店收入一部分，不過唔係最大份。

成班連登仔做開標題黨架渣

咪撚接囉

巴打爆房？呢間新野唔錯
我快你少少２個鐘

其實前線都無奈，有d人放no pay 無減， 但要員工照應付咁多客，管理層既問題， 我都體諒，所以都無點吵， 但唔該你地都唔好 淨係屌洗人點『閪』。

我排咁耐隊，見最閪會吵既都係中年以前既藍屍樣來

咁撚串屎都冇得你食

香港跟本唔洗咁撚多酒店

有d本地客係仆街

Book間細房 成班人屈蛇開party

唔係沙田啦，另一間
員工態度好阿，好明顯係管理層問題，無人手又要放咁多房
d廢佬排完成個鐘要問返半個鐘以上先上房

以前畀大陸人谷貴咗酒店價姐
根本唔值咁多

咁事實上對酒店業黎講真係唔健康喎
人地照直講有咩問題

講到做生意預咗賺大錢

其實上網有得check

當大家有得去外地玩，點會留係香港，啲人焗住無得出先staycation 咋

d廢佬排完成個鐘要問返半個鐘以上先上房 <<<<<<<< exact7ly what I witnessed 係個counter 到係咁同個front desk講經咁, 又吹到自己點點點, 阻撚住曬後面

佢咪睇死啲本地客無骨氣
串完本地客又點，又咪係照奶

on9 依家無得出國緊係多人去酒店
香港唔洗靠自由行係正確
但唔好學支那人內循環打飛機

咁就唔好幫襯啦 咁屈就自己

係咁問d設施係邊係邊，有無咁多問題要問
問到要職員帶位又無左個人做check in

咁唔願接本地客

就唯有期待本地酒店業收皮

咁執咗佢囉

遊客俾一晚錢大部份都係瞓+食一餐
本地客俾一晚錢係瞓+食3餐+用盡你酒店d設施eg 免費lounge 泳衣 尖房 桑拿

俾你揀你想做邊班生意

屌你，咁唔撚去lu

仲未計一堆人開party 屈蛇留低成堆垃圾等阿姐清個d
不過講事實有時會俾人屌

我乜撚都冇 r 過，front desk 有條麻甩佬仲要西我面，
好似我比嘢佢做咁，如果唔係條女 book 我都唔想去咩 staycation 呀，好撚 on 9 我喺屋企瞓下好過。
夜晚食完嘢，叫撚咗幾次都唔黎收餐車，
阻撚住哂，話撳完 15 分鐘內黎收，
等咗半個鐘都冇人黎，撳多次等多半個鐘都冇人黎，
我先打落去話等咗成粒鐘，叫人上黎收嘢，
係咪又係我麻煩

無辦法中的辦法
咁咪唔好減價囉 唔好做香港人生意

唔知以為做本地客20蚊一晚
咁委屈咪執左佢

事實係
佢可以唔黎，你都可以唔做
你唔做就第二個人做，宜家咁既環境
你想有客做到死定無客等炒

巴打你慘D比人閪面估唔到半島D 前台部都咁差

叫撚咗幾次都唔黎收餐車，阻撚住哂，<<<明既, 阻住你同女女激戰

話撳完 15 分鐘內黎收，
等咗半個鐘都冇人黎，撳多次等多半個鐘都冇人黎<<<<<<<<<好多人會係呢D位「R野」, 的確係酒店做唔到自己承諾既野, 客人投訴都好合理, 你算好NICE啦~ 大堂經理通常會Free D野比個客

某ig page先屌完你班閪客中秋食月餅好開心佢地竟忙到閪冇得陪屋企人賞月喎。

以後酒店中秋應該刪門以令員工否以共聚天倫。
巴士地鐵都應該以後唔再係中秋提供服務以保障員工放假權利

我唔係做酒店業 甚至唔係做服務業
但我覺得俾少少錢就當自己大爺個d人都幾冇品

有無食埋個reception

啲港豬真係賤過地底泥

人地勉為其難 serve 你地咋

你覺得一間酒店開業係應該要黎招呼本地客？
你覺得佢地就快執粒變招都係唔應該？
定話你覺得一個香港無晒酒店就會變好？

共產黨係恐佈、不過仇富撚都無乜兩樣。
仲要 6 百幾正評、兒登仔真係憨鳩到不行。

呢d我就覺得應該有責任盡量保持番清潔，checkin suppose應該係得兩個人。屈咁多人，仲要多垃圾，至少都應該簡單整理一下，大佬比兩個人錢住四個人，實際上真係個客攞左酒店著數。

本身就唔應該咁貴、只係靠吸住支客鴉片先推到租金咁高，而家只係自由市場價格正常調節，成班酒店佬食開殘廢餐，冇咁多暴利賺就牙痛咁聲，吔屎喇你

其實我覺得所有人都要試下做一排服務業
pt又好，暑期工又好

要親身體會一次先會將心比己尊重人

本地狗

其實香港唔應該有咁撚多酒店
連天水圍咁山卡那都有兩間酒店真係好神奇

的確係有好多呢啲人
不過韓國人更加差
酒店爆滿佢其實係可以加價
減少三成客服務質素又好啲

但佢無咁做係有原因
想接多啲客回頭

支那遊客多，基本上旅遊業過度膨漲完全就唔健康

同啲食肆一撚樣
之前開得一半就得兩個樓面
依家開返全場都係兩個樓面
啲客又等到屌晒鬼
伙記又做唔切
啲垃圾腦細真係戇撚鳩

呢２間好多男人叫雞用架

我只係知銀座果間出名炮房

咁撚委屈不如退返啲錢嚟！唔好要！屌你老母！

巴打係員工？有無住過 房乾淨？ 大概幾錢

閒日揾鬼去
淨係做假期生意咩on9

天水圍近邊境都算

石蔭都有兩間工廈改建嘅酒店
附近全部工廈同住宅，又唔近黨鐵

On9政府搞死香港，係都要你冇咗支那人唔得

香港人出名難服侍

酒店房口不嬲靠遊客，本地人生意主要靠宴會

依家冇遊客，各類型宴會又收曬皮，焗住減價做本地人，保住間野開支，同養住班員工

因為劏房假長租佔咗大半

首先搞清楚左概念
四個人住二人房，係咪屈蛇要睇本身係咪party room套餐
男人之夜

做生意就擺到明賺你錢，但佢又講到好委屈
唔存在攞酒店著數，佢俾得個價錢你就計過條數

商家佬賺錢同職員辛唔辛苦係兩回事

啲客西唔西係別話，其實無野討論
香港人一定西

而家無得出國姐
有得出國仲有無本地客呀

呢個時勢有錢你賺仲嫌三縑四屌你老母

連登仔一打飛機打得仲勁過支那

肯定無啦..你本地住果1,2晚貪得意當玩下
你估好似日本咁有大內需咩
唔好再話香港靠內需..

Tower2同tower1有咩分別？

咪最多係果層成層都係隔離客，
第2層一樣係普通客

最簡單既嘢偏偏最少人做

時鐘，九龍塘果D就唔知喇，
始終係右手揸軑盤揸緊車同時左手揸緊條女先會去。

至於唐樓劏房時鐘，
因為有自由行呢隻十幾年既標耙藥，
大陸客太多，仲要有一堆超低價團費，
先會有呢D畸形產業，
呢D時鐘，早死早著啦，
應該要做番二三百尺出租住宅。

咁酒店主要服務支那客，今次一次過收皮，咁係商業競爭力使然。佢地執粒我無興趣理吖。但而家講緊金鐘中環收開商務客或外國遊客三四千蚊晚.. 又或者樂園區果 D 播？我知大家仇共，我都係，但唔使太偏激吧。

員工就低pay 個價就markup佢

有得去旅行 點會有local去住...

咁中意做支那人生意，點解唔quit hk去大陸開酒店？

以前好景時候連接線生都出16個月糧, 主管出20個月糧,

依家咪還返晒囉

屌去比錢住都要比人睇唔起

其實2種客都係咁閪，
不用分那麼小，
反而外國遊客會好少少，
可能係因為扔低d行李就走去玩，
比較少留係酒店入面，
所以要求同r著數方面都少d

佢自己一條毒撚無得爆房

有生意就做喇，無生意又呻，客有邊個唔閪㗎

同意唐樓劏房同藥房一樣, 都係畸型

屌你老母
你咁鍾意大陸，死返去囉on99
定係你份低級下欄工要靠大陸閪呀？

香港唔決心轉型就永遠要依靠大陸
而家證明冇晒班大陸狗仲好

依家已經冇遊客咁濟，難得有香港人幫襯都重要係度玩屌客，咁撚憎香港人咪轉去大灣區開囉

創科局燒左咁多億都唔知做過咩

明既 酒店業 quit香港囉
你成日都會見到本地客㗎btw

講真你減到三千幾蚊晚 只係去返合理價格 以前根本就overpriced啦 邊撚到值成四五千 又唔係真正度假酒店 又冇特色。

係香港人咁on9玩staycation幫啲酒店續命 趁依家執緊啲過度擴張嘅酒店 不知幾好

人地有做野架
咪觀塘個個19燈柱嘍

早幾日去老牌5星級酒店 Staycation,
比啲前枱員工黑我口面,
谷鬼氣同條女一齊射哂落張梳化度

唔好接香港客囉

咁撚難為你就咪撚接啦，執柒咗佢咪算。

公司為左賺錢
不措一切引左人黎住

但d員工就做撚到死死下

個個客都以為自己比左錢就大撚哂咁
咁先係最大問題

其實唔想接香港客原因係真係有好多香港人好撚西

Tower2高層望海景

Full booking仲要講埋啲廢話 人唔笑狗都吠

啊。仲有醫療旅遊。
其實養和醫院都做緊，但政府配套做得唔好，變左有少少反效果。

醫療旅遊，就係一條龍服務。就係由落機個刻，由你做完手術休養，搭番飛機番屋企。都有人幫你安排。香港醫療其實好高汁，好多全球首宗複雜手術，都係由香港醫生操刀。

問題係政府唔爭氣，削醫療開支，成個醫療體系，醫生 放射師 姑娘 全部唔夠人手。人地見到私家高薪梗係走啦。變左公私營唔係良性競爭，係惡性競爭。舉個例，瑪利醫院換肝手術係全球首屈一指。但可惜瑪莉係公營，唔係香港人根本無得做。但如果香港醫生夠，地方夠，剷走幾間酒店，起下醫院，幾個醫生去左私家，又有咩所謂。

無做過果間，但住附近所以知

近邊境，但天水圍對比元朗屯門，唔計新年前後
其實無咩水貨客問題

唉... 如果人地咁樣講句"無辦法中的辦法"，你都覺得叫屌客O既，玻璃心作祟就無咩好討論喇。我唔知閣下做邊行﹐又或者你原來太子爺唔使撈吖。無生意要被逼減價迎戰時，你覺得唔係為勢所逼？定話你會走出黎大大聲講，因為可以做本地人生意，搵少一半都係光榮？

黃色經濟圈靠你呢 d，唔怪得之永遠發唔大。

就算未有疫情之前都幾鐘意book如心
因為真係平到笑

有時想約幾個fd打機9up下，book party room不如book如心
上年12月31號book先500蚊

你真係唔識架喎
正常市道會比呢個價你班香港人?

香港人會唔會4千幾蚊住一晚?(乜優惠都無)

你睇返以前正價幾多先講

唔講生意層面
香港客係最閪沒有之一

香港人大部份俾少少錢住酒店就當自己皇帝
做咩都好似奉旨咁

r呢樣r嗰樣
r early in r late check out free uograde
講明subject to availability 俾唔到又發難西口西面
大部份話自己生日anniversary 要 free setup又永遠覺得唔夠
r蛋糕r香檳一定要r到為止唔得就投訴
個撚個嚟開party喺non smoking食煙整到間房垃圾崗咁收佢清潔費又喺度lur地唔肯俾

經典句子
一早request咗做咩俾唔到我，依家有咩賠償
俾幾千蚊嚟住你俾啲咁嘅服務我
隔離酒店點點點，點解你地俾唔到我

有時真係寧願接返有教養嘅支那人都唔想接呢班香港生蕃

仲有好多例子去酒店secret睇到哂香港人有幾咁cheap

利申做酒店

佢個為勢所逼意思係報務香港人呀，唔係減價呀，家陣姐係報務香港人係好難為佢地呀，到時旅遊業興旺返可以報務支那人個陣會繼續當香港人係臭四呀撚樣

內循還一早開始了

爆撚哂牙 你老母個H

你都真係on9唔係扮

呢條撚樣姚思榮係中共黨員出晒名
搵人斬撚死佢啦冚家剷

屌你老母臭化閪

成日話香港人多西客
其實香港酒店服務水平都差咗好多啦
即使Forbes四五星嘅酒店都係咁話

根

如果有得旅行，都有外國遊客嘅

支那人係大多數

咪撚接本地客囉
繼續假期升一倍囉

講到咁委屈
就算無爆武肺咪又係差唔多
廣東客分分鐘即日來回
要搭飛機黎嘅
可能都寧願去日本韓國
係小左班外國客

如心啲配套好撚垃圾 唔值呢個價

姚屍榮本身就係深藍奶共狗

其實係酒店太多

咁能辛苦你呀屌你老母 等執粒啦

咪on9 啦 大把行業收皮

去到旅行仲會爆撚晒

咁難為不如唔好做

你鍾意點 interpret 就點 interpret 啦。總之我諗我行勻全世界，都未見有酒店業務對象係本地人。如果你覺得佢唔係你服務對象就等如當你臭四，咁我係說服唔到你O既。

香港人地球癌細胞
最重奴性 格又最閪 欺善怕惡
但班00後咁愛自由 同班畜性好唔同
支持屠殺00後以外既香港人
利申 90後

哇，好難為你喎，咁委屈唔好減價做本地人生意啦

講真local 住酒店，玩得幾多日，迪士尼酒店都係貪新鮮，酒店對象一定唔係主打本地，我係香港咁多年都係住過香港酒店十晚內，事實係酒店一定要用旅行撐起，1年36x日 ，得一日滿有咩好用黎打飛機

淨係話d客西，自己服務又有幾好？ 唔少人都遇過你地無故閪面

唔鍾意呀
唔好接本地客咯
quit 香港咯

大家可能唔知 酒店係唔駛交租

疫情期間no pay又唔開 根本成本低到

重要迫班supplier rebate

根本就呢十年比支那人搞亂哂成個香港
起得太多酒店

唔計酒店 重有一堆service apartment
平時專做支那人生意

唔係疫情都唔知多到咁誇張

放心，好快有大灣區班支那人填補

投票班人揀得佢做就預左被代表嫁啦

你估一開關 班友唔狗衝落黎咩

成日屌香港有咩咁差 咪又係口裡說不咁落黎

其實而家香港咪幾好 無哂班支那人 起碼做生意時都會諗返香港人

見條街d藥房 金鋪 名牌鋪執不知幾開心
比佢地炒高幾多倍租金 搞死中小企

你覺得好冇用
中共認為好先係好

最好加速

假期啫，平日有撚人住

咁委屈不如俾啲錢我賺算啦

但其他國家唔會因為要服務本地人而嫌三嫌四囉，但香港個d會囉

唔係好撚中意講咩獅子山精神守望相助㗎咩

比人歧視都當讚美

香港人
窮得只有錢仲要無骨氣

more

香港本地local brand酒店都係垃圾
識住梗係住國際大集團

on9?

Staycations achieved popularity in the U.S. during the financial crisis of 2007–2010.[3][4] Staycations also became a popular phenomenon in the UK in 2009 as a weak pound sterling made overseas holidays significantly more expensive.

我自己一個都鍾意去住酒店游水食tea

依家去酒店fine dining/成家人食中菜，一餐都貴過間房啦

我覺得香港算平 起碼服務質素同價錢成正比
你比較下NYC, Paris, London啲5*酒店同香港5*酒店既價錢先啦
服務可能差過香港 仲要俾tips

應該無人隔離會住文華四季半島掛

外國慣常做法係可以推架餐車出房門口，housekeeping見到自然會收走
前提係唔好阻住人，同埋最好攞餐巾遮住啲碟

如果原價過萬但減到4000，我會去住
e.g. 四季海景套房

前世未飲過香檳

其實係，根本係因為出唔到境個個迫住staycation，香港人本身就鍾意去旅行，齋靠內需一定唔掂

真係難為你咯屌你老母

香港嘅酒店根本overpriced
Ritz Carlton間套房細到打個關斗都打唔到
但之前都賣緊二萬幾蚊晚
食物又唔好食
俾啲酒店知錢唔係咁易呃都係好事

你要明白香港人想去旅行果個渴求同外國人係完全唔同Level。

香港豆潤咁大個地方有七百五十萬人，間屋又細又窄，個個都想去旅行逃避下，每年都去日韓台嘅人真係多到嚇死人，根本好多香港人唔去旅行就會死。

如果呢個market成個轉哂去staycation, 個供應量其實真係可以大得好誇張。

事實上見到從武肺到依家，好多酒店afternoon tea係要排隊預約，啲房又轉哂staycation, 對於大間啲嘅五星酒店都仲叫維持到有生意，反而三星以下嘅酒店先係傷得最重。

上年6000 book到deluxe suite wor
二萬幾蚊晚係premier suite?

冇人打飛機...
我唔知係閱讀理解唔同定咩，即係一樓由頭到尾都只係話，酒店因疫情外國人無法來港經營慘淡，就趁假期推出本地人優惠以增加收入。得罪連登仔可能只係一句"無辦法之中O既辦法"，咁點解呢句說話就每人唔同感受。有人覺得被人當臭四、二等消費者。但學似我咁就覺得無乜野，實說實話囉。

我都o嘴
香港人爆房需求係咪高撚到咁

你老味，簡單啲講
有班人會認為唔打強心針個心就唔識跳，咁囉
唔識轉型，諗計

無辦法之中既辦法，已經帶有貶意，如果有人請你返工，同你講請你係無辦法之中既辦法？你會點，覺得無野？你都話係你覺得無問題，唔代表大眾，呢個唔係連登仔問題，同埋人人都可以就事件講唔同既野，正如你覺得無問題，呢句野已經做左前設，再加實話實說，樓上所有連登仔一樣實話實說，何以你既實話實說就係最正確？

原來中女社嘅

姚思榮，BBS，香港中國旅行社副董事長。曾任香港中旅國際投資有限公司副總經理、香港旅遊業議會副主席。2012年9月當選香港立法會旅遊界功能界別議員。

呢啲錯唔晒，香港客係難服侍啲，但呢樣嘢冇疫情都已經係咁架啦，宜家後疫情要回血先咁講嘢？好un耳喎，打個比喻，行山扭襯腳，有個陌生人背你落山，你仲嫌人地有臭狐？咁你自己碌落山算啦屌！

真係未必夠，多左好多小型單幢式重建既酒店

起碼有錢收先啦，吉左大半年喇

而家唔係講撐唔撐得起問題 係佢地有生意仲好委屈咁
你開得門口做生意 有錢你就做架啦
無辦法中的辦法 講到本地人低一級咁 比錢都係勉強為生活 逼於無奈先做你地生意一樣
咁都冇講錯?

成件事個感覺就好似個餐廳係「華人與狗不得內進」 但最近生意差 個老細出黎呻「冇計啦 生意差 華人客都照接啦」 一鳩樣
你唔覺侮辱你真係好野

咁臭串唔好做本地客生意囉

咪撚接客囉 講到香港人逼良為娼咁款垃圾

佢重視外地客都唔駛講到做香港人生意咁撚委屈掛？

1. 我一早就話每人聽到O既野感受唔通.. 你覺得係貶意.. 我覺得無.. That's all... 我完全冇對錯O既意思帶響其中...
2. 我覺得酒店業實話實說，純粹出於同理心。我舉個簡單例子，我做包O既，本來可以正常賣 10 蚊個賣俾Ａ。而家響某種特別情況下，我要減到 5 蚊賣俾Ｂ，你覺得我咁樣仲可以好 happy？我話唔 happy 就等如我係貶低同我買包O既Ｂ？

我唔知閣下做邊行，亦都唔知閣下響疫情下收入有無少到。不過大家一齊共渡時艱O既日子，又何苦去再不停鬥黃鬥本土？

咪就係，“無可奈何”呢個形容睇怕唔會產生咩演繹上嘅分歧吧？
“唉，媽媽，我考第一都係無可奈何架咋”

但酒店 maintenance cost 大，啲房租唔出都要成本維持，仲未計燈油火蠟

酒店餐廳都係止下咳，長遠都唔係辦法

藥房又係

好能屈就你....香港人可以比D骨氣嗎.....

所以班on9仔咪成日以為自己食得起住得起就覺得支持到香港內需

商家佬減價比你咋

政府有心打壓
焗啲人返上去

好呀，咁你試下當住面同B講話賣個包俾佢係冇辦法中既辦法個d說話囉，睇佢打唔打柒你

呢種location偷情一流

食屎啦
屌你老母

偷情嘅要諗清楚

太多香港人check in

呢條友咁講咋
宜家靠本地客吊住鹽水 好心就諗下先講啦